<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Post on Awesome360</title>
    <link>https://www.awesome-360.com/post/</link>
    <description>Recent content in Post on Awesome360</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.awesome-360.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>便利なパッケージ管理「Homebrew」のインストール方法を紹介</title>
      <link>https://www.awesome-360.com/post/2021/07/how_to_install_homebrew/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.awesome-360.com/post/2021/07/how_to_install_homebrew/</guid>
      <description>パッケージ管理には他にもMacPortsなどがありますが、私はHomebrewを使用しているので、きっと他のパッケージ管理より簡単なはずです！
目次  インストール方法 ダウンロードしておくべきコンテンツを紹介 参考サイト等  1. インストール方法 まずHomebrewをインストールする前に以下のコマンドをターミナル（シェル）で実行します。
xcode-select --install 次のコマンドでPATHを通します（ファイル名を指定しただけで実行できるようにします）。
sudo xcode-select --switch /Library/Developer/CommandLineTools そしたらHomebrewのインストールを行なっていきます。
 公式サイト にコマンドが載っているのでそちらをターミナルにコピぺして実行します。（以下に2021年7月1日時点のインストールコマンド載せておきます。）
/bin/bash -c &amp;#34;$(curl -fsSL https://raw.githubusercontent.com/Homebrew/install/HEAD/install.sh)&amp;#34; 処理に結構時間がかかるので、気長に待ちましょう！
Homebrewがインストールできたか以下のコマンドで確認出来ます。
brew -v Homebrew 3.1.9 Homebrew/homebrew-core (git revision a35xxxxxx; last commit 2021-06-07) これでHomebrewのインストールは終了です！
以下ではbrewコマンドで私が何をインストールしたかシェアします。
2. ダウンロードしておくべきコンテンツを紹介 * Google Chrome brew install --cask google-chrome https://formulae.brew.sh/cask/google-chrome#default
* VSCode brew install --cask visual-studio-code https://formulae.brew.sh/cask/visual-studio-code#default
* Github brew install git https://formulae.brew.sh/formula/git#default
とりあえずはこのくらいです！
 公式サイト でインストールしたいもの検索するとインストールコマンド確認できるので、コピペでインストールできます。
最後まで見ていただきありがとうございます！
3. 参考サイト等 ・PATHを通すとは｜「分かりそう」で「分からない」でも「分かった」気になれるIT用語辞典 https://wa3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IKEAのスマートLED電球、TRÅDFRI（トロードフリ）の魅力</title>
      <link>https://www.awesome-360.com/post/2021/06/how_to_use_tradfri_lighting/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.awesome-360.com/post/2021/06/how_to_use_tradfri_lighting/</guid>
      <description>今回は私が実際に使っているスマートLED電球のTRÅDFRI（トロードフリ）の魅力と使用方法についてご紹介します。
目次  TRÅDFRI（トロードフリ）って？メリットやデメリットは？ 準備 設定方法 プラスアルファで更に便利 間接照明でオシャレな部屋を演出 参考サイト  1. TRÅDFRI（トロードフリ）って？メリットやデメリットは？ TRÅDFRI（トロードフリ）とは、IKEAが独自に出しているスマートLED電球です。
Philips Hueよりも安くスマートLED電球を取り入れることが可能になります。
「Philips Hue ホワイト スターターセット」の価格が9,800円（2021年6月30日時点）なのに対して、TRÅDFRI（トロードフリ）のゲートウェイキットはIKEA Family価格で7,999円（2021年6月30日時点）です。
また、Google HomeやAlexaにも対応しているのでPhilips Hueと同等の使い方が可能です。
外出先からの操作はできませんが、タイマーで時間を設定して電気をつけることは可能なのであまりデメリットとは言えないかなと思います。
TRÅDFRI（トロードフリ）の魅力がわかったところで早速準備していきましょう。
2. 準備 今回は私が実際に買ったものを紹介します。
  TRÅDFRI トロードフリ ゲートウェイ( https://amzn.to/3xa2oZj )
  TRÅDFRI トロードフリ リモコン( https://amzn.to/3qCCpr0 )
  TRÅDFRI トロードフリ 調光器セット( https://amzn.to/3h6kANU )
  TRÅDFRI トロードフリ LED電球 E26 1000ルーメン( https://amzn.to/3ya8NUA )
  TRÅDFRI トロードフリ LED電球 E17 440ルーメン( https://amzn.to/3AkMRb2 )
  TRÅDFRI トロードフリ ショートカットボタン( https://amzn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>クラフトビールの宝庫！「狂ったセブン」に行ってみたら、本当に狂ってた</title>
      <link>https://www.awesome-360.com/post/2021/06/i_went_to_kuruttaseven/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.awesome-360.com/post/2021/06/i_went_to_kuruttaseven/</guid>
      <description>今回は巷で話題のセブンイレブン通称「狂ったセブンに行ってみたので、レビューしていきたいと思います。
目次  そもそもクラフトビールって？ 狂ったセブンのある場所は、、、 狂ったセブンって 参考文献等  1. そもそもクラフトビールって？ クラフトビールって美味しいですよね。ですがそもそもクラフトビールってなんなんですか？って言葉で説明できないことに気がつきました。
ググって調べてみました。
 クラフト（craft）は英語で「技術」「工芸」「職人技」などを意味する言葉。クラフトビールとは、小規模な醸造所がつくる多様で個性的なビールを指します。これまでにない多様性と、個性的な味わいやブランドを備えているのが特徴です。 引用：【クラフトビールとは】はじめてのクラフトビール( https://yonasato.com/ec/craft_beer/ )
 なるほど。今まで色々なクラフトビール飲んできましたけど、ビールそこまで飲まないっていう人は知らない人も多い印象です。
ではそのクラフトビールの種類が豊富に取り揃えてある「狂ったセブン」はどこにあるのでしょうか。
2. 狂ったセブンのある場所は、、、 2019/10/31に、横浜・みなとみらいの新名所として開業した「 横浜ハンマーヘッド（YOKOHAMA HAMMERHEAD） 」が狂ったセブンのある場所になります。
場所は赤レンガ倉庫の近くに位置していて、眺望が最高です！
3. 狂ったセブンって 狂ったセブンに初めに入って思ったのは、
「え、これコンビニ？」でした。
それぐらいビールの種類が豊富でした。

これでもまだまだ一部です。瓶系は冷蔵してないものも含めるとまだまだあります。
色々な国のビールがあり、本当にすごいです！
今までアメリカのビールはよく見ていたのですが、オーストラリアのクラフト缶ビールはあまり見たことなかったので、ご褒美でなん本か購入しました！
写真は撮り忘れたので、また買う機会が合ったらTwitter等で共有しますね！
また珍しいグラスもちらほら。

ちょっとだけ買おうか迷いました！笑
落ち着いたらまた行きたいと思います！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文系女子がシステムエンジニアになる為に使った学習サイトを紹介</title>
      <link>https://www.awesome-360.com/post/2021/06/the_learning_site_i_used_to_become_a_system_engineer/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.awesome-360.com/post/2021/06/the_learning_site_i_used_to_become_a_system_engineer/</guid>
      <description>今回は私、SESをしている文系女子がどうやって知識をつけてきたのかをシェアしていければと思います。
目次  文系の私がプログラミングを始めたきっかけ フロントの勉強や仮想環境の勉強に最適！「ドットインストール」 プログラミング言語の勉強に役立った「Progate」 動画でわかりやすい「Udemy」 資格の勉強に役立つ「Pingt」  1. 文系の私がプログラミングを始めたきっかけ 私は元々大学は経済学部で統計学とかは受けてましたが、文系でした。 新卒で生保レディーとなり、早々に退職。ニート期間にHTMLやCSSに触れたことをきっかけに現在SESとして働いています。
そんな初心者だった私がどのサイトを使って勉強しているのか以下で紹介します！
2. フロントの勉強や仮想環境の勉強に最適！「ドットインストール」 「ドットインストール」： https://dotinstall.com/
一番初めにフロントエンドを触れたのがドットインストールです！
動画でわかりやすくて、実際に手を動かしながら実践形式で学ぶことができます。
無料で受講できるものも多く、もっと学びたいと思った時はプレミアム会員になること受講できる講座が増えます！
環境設定から教えてくれるので、本当に初心者の方から勉強を進めることができます！
3. プログラミング言語の勉強に役立った「Progate」 「Progate」： https://prog-8.com/
イラストでわかりすく学習を進められるのがProgateです！
穴埋め問題のようになっており、プログラミングのいろはを学ぶことが可能です。
私は無料会員でしか使用したことがないのですが、有料会員になると受講できる言語等がふえるようです。
4. 動画でわかりやすい「Udemy」 「Udemy」： https://www.udemy.com/
Udemyも動画で学べる教材になります。
こちらは教材を購入するタイプの基本的に有料になります。ですが1度購入しておけば、アプリ内でダウンロードしてネット環境のないところで再生することができます。
英語の勉強もできる教材も多くあるので、結構活用しています！
動画の速度も変えることができるので、倍速にして学習のスピードアップを図ることも可能です！
また、定期的にセールを行なっていて、必ずセール期間中に買うことをおすすめします。
もしセール中とかだったらTwitterとかで共有するので、よかったらフォローしてください。
5. 資格の勉強に役立つ「Ping-t」 「Ping-t」： https://ping-t.com/
こちらは資格系になります。エンジニアに資格は不要派なのですが、SESの為、そんなことも言ってられません。そんな時に活用しているのがPing-tになります。
プレミアム会員になることで、多くの資格の問題を解くことができます。
未回答のものや答えを間違えたものなどもわかるので、効率よく資格の勉強を行なうことが可能です。
 今回はシステムエンジニアとして仕事をする上で学習に使っているサイトを紹介してみました！
是非興味のある方は初めてみてくださいね！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新卒1年目で転職した私が”石の上にも三年’について考えてみた</title>
      <link>https://www.awesome-360.com/post/2021/06/i_thought_job_change/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.awesome-360.com/post/2021/06/i_thought_job_change/</guid>
      <description>今回はふと思ったことを書いてみたいと思います。 転機を妨げる「石の上にも三年」って本当に大切なのか？問題です。
目次  そもそも&amp;quot;石の上にも三年&amp;quot;って? 1年未満で辞めることと3年経って辞める違い 新卒1年目で転職した時のメリットとデメリット 最後に 参考サイト  1. そもそも&amp;quot;石の上にも三年&amp;quot;って? ググって調べてみました。
 冷たい石でも三年間座り続ければ暖まることから転じて、何事にも忍耐強さが大切だということ。 「三年」は三年ちょうどの意味ではなく、多くの月日を表している。 「石の上にも三年居れば暖まる」ともいう。引用：故事ことわざ辞典（ http://kotowaza-allguide.com/i/ishinouenimosannen.html ）
 よく会社を辞める時に「3年はいたほうが良い」というのはこのことわざからきていると思いますが、「三年」というのは「多くの月日」のことで、実際の三年ではないことがわかりました。（知らなかった、、、。）
2. 1年未満で辞めることと3年経って辞める違い これは同業種への転職と異業種への転職で変わってくると思います。
もし同業種、強いて言えば同じ業務を転職先でも行いたいのであれば1年未満は不利に働くと思います。
ですが、私のように異業種へ転職するのであれば3年まで待つ必要は個人的にはないと考えています。
社会人的スキルは役立ちそうですが、3年で培った他のスキルがどこまで役立つのか分からないですしまた新たに覚えていくことの方が多いかと思います。
それに「嫌だなあー」と思いながらの3年は本当に長いです！勿体無いです！一度きりの人生自分のしたいことに時間を使っていきましょう。
3. 新卒1年目で転職した時のメリットとデメリット 実際に私は新卒1年目で転職しました。 その時は生保が嫌で、さらに営業が嫌で辞めました。
ブランク期間は兄の勧めでドットインストール（ https://dotinstall.com/ ）というサイトでHTMLやCSSの勉強を進めていました。その時は本当に楽しかったです。
ただこのままではダメだと思い（結局はニートだったので笑）、不動産の事務へと転職を果たしました。
以下でメリットとデメリットについて書いていきます。
メリット まず第一に事務という事でPCスキルがつきました。私は生保レディーだったのでほぼほぼPCに触ることがなく（自分の将来が不安になるほど、、、。）、一度事務経験してよかったなあと今でも思っています。
また新卒の時とは違い、正直に面接に臨んだことで（新卒就活は大体猫被る、、、。）割と素で業務に取り組めました。
また、営業の辛さ（他の仕事の辛さ）を知っているからこそちょっとしたことがあってもなんてことありませんでした！
転職先が中途の方が大半だったので、話が合うことが多く大変ありがたい環境でした。
ではなぜ今違う職種に？というのはまた別の機会にしたいと思います！
デメリット 1つは大学の友達に言いづらかったです。「みんなが頑張っている中自分だけいいのか。」とか考えてなかなか伝えられずという時期がありました。
他は正直思い当たらないです。
4. 最後に まず第一に転職は自己責任です。何か他に原因があって転職することになっても辞めると決めたのも、転職先を選んだのも全て”自分”であることを忘れないでください。
私は新卒1年目で辞めてよかったと今でも思っていますし、寄り道をしまくりましたけど自分の今まで経験したことに無駄なことは一つもないと思っています。
まだまだ半人前ですがこれからも”何をしていきたいのか”を考えながら日々頑張っていきます！
この記事が一歩踏み出せない方の背中を押すことができたら幸いです。
最後まで見ていただきありがとうございます。
5. 参考サイト ・石の上にも三年 http://kotowaza-allguide.com/i/ishinouenimosannen.html
・石の上に三年の正しい意味！もしかしてあなたも勘違いしてるかも？ https://usable-idioms.com/1675
・「新卒の離職率は3年で3割」は高いのか、それとも低いのか？ https://gentosha-go.com/articles/-/33502</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Domainsで「独自ドメイン」を取得する方法</title>
      <link>https://www.awesome-360.com/post/2021/06/how_to_get_own_domain/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.awesome-360.com/post/2021/06/how_to_get_own_domain/</guid>
      <description>今回はGoogle Domainsでの独自ドメインの取得方法を紹介します。
当サイトのドメインもGoogle Domainsで取得しました！
広告収入を狙う方は無料のブログサイトより断然独自ドメインを使用したブログをおすすめします。もちろん有料にはなりますが、是非トライしてみてください。 私は独自ドメインだけ取得して無駄に1年以上経ってました。。。 そしてやっとこのブログを開始したんです！←
では早速いってみましょう！
目次  ドメインとは 独自ドメインとは なぜGoogle Domainsで取得するのか Google Domainsで独自ドメインを取得する方法 参照ブログ  1. ドメインとは 「ドメイン」とはインターネット上の住所のようなものです。これがないとインターネット上で公開ができません。
では「ドメインとはどこの部分なのか」ですが、
このサイトのURL構造をみてみましょう。
https://www.awesome-360.com/
この中でいうと、”www”、”awesome-360”、”.com”がドメインに当たります。
そして、”awesome-360.com”が独自ドメインになります。
ドメインがわかったところで、独自ドメインについて知っていきましょう。
2. 独自ドメインとは 「独自ドメイン」とはユーザーが独自に決めたドメインのことです。
無料のサブドメイン（無料ブログ等のドメインのこと）とは違い有料です。
ですが、さまざまなメリットもあります。
まず第一に保持している限りドメインが変わることはありません。無料のものですと変わる事もあるのでどこから共有している場合注意が必要になります。
SEOの観点からみても、不変であることが有利なのは言うまでもありません。
ブログやサイトを開設するなら「独自ドメイン」が必要なことがわかったかと思います！
では次です！
3. なぜGoogle Domainsで取得するのか まず私はGoogle Domainsで独自ドメインを取得しました。 主にGoogleアカウントで全て集約できることが強みだと思います。
また、現在人気のドメイン取得サイトが安価に取得できたりしますが、Google Domainsで独自ドメインを取得すると、
 Googleと同じDNSサーバーを利用できるのでWebサイトへのアクセスが高速化される (引用:Google Domainsで独自ドメインを購入してみる(https://cloud-ace.jp/column/detail93/9))
 高速化は結構大事だと思っています！
それでは取得方法をみていきましょう。
4. Google Domainsで独自ドメインを取得する方法 まずは Google Domains にアクセスします。

作りたいドメインで検索してみましょう。私は一旦「awesome360-blog」で検索します。 そうすると現在使用できるドメインを提示してくれます。

トップドメインは個人的には「.com」がいいかと思っていますが、なんでも良いという方は特に気にしなくて良いです！
取得するドメインが決まったらカートに追加。
カートに追加して、クレジットカード情報を入力して「精算」ボタンをプッシュして完了です。

この際自動更新にしておくことを強くおすすめします。
今回私は購入しないので省きます。

購入が完了するとマイドメインに上記ように取得した独自ドメインが表示されます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Slidesをおしゃれに作る方法</title>
      <link>https://www.awesome-360.com/post/2021/06/how_to_make_a_fashionable_googleslides/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.awesome-360.com/post/2021/06/how_to_make_a_fashionable_googleslides/</guid>
      <description>皆さんGoogle Slides使っていますか？
いつの間にかMicroSoft Office が定額になっていて、私もMacbookにしたのをキッカケにGoogleのコンテンツを使うようになりました。
今回は簡単にそして時間をかけずにおしゃれなGoogle Slidesを作る方法を共有します。
無論Googleアカウントを持っている前提で進めます。
目次  Slidesgoでスライドをコピー Google Slidesでスライドを作成  1. Slidesgoでスライドをコピー まずは下記にアクセス
Slidesgo 
日本語は対応してないですが、手順さえ覚えれば問題ありません！
今回は こちら を選んでみました。

Google Slidesをプッシュして、下記の画面が表示されるので「コピーを作成」をプッシュ。

するとこんな感じでGoogle Slidesに推移します。 
次のステップに進みましょう。
2. Google Slidesでスライドを作成 Google Slidesのトップに戻って、新規でスライドを作成します。

ファイルから「スライドをインポート」を選択、プレゼンテーションから先ほどコピーしたスライドを選んで「選択」をプッシュ。

上記の画面からインポートしたいスライドを選んで、「スライドをインポート」をプッシュ。

新しく作成したスライドにおしゃれなスライドをインポートすることができました！
後は編集するだけですね！
これで終わりです！
最後までありがとうございました！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>hugoとNetlifyでブログを作成する方法</title>
      <link>https://www.awesome-360.com/post/2021/06/how_did_i_make_a_blog/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.awesome-360.com/post/2021/06/how_did_i_make_a_blog/</guid>
      <description>皆さんはブログを書いてみたい。始めてみたいと思ったことはありますか？
私もそうした思いがあり作成してみました！
今回は、このブログサイトを作った方法を共有していければと思います。
目次  事前準備 Hugoのインストール方法 プロジェクト立ち上げ GitコマンドでHugoのテーマを実装 NetlifyでWEBに公開  1. 事前準備 初めに
 ターミナル（シェル）の使い方 Homebrewのダウンロード Githubアカウント作成とgitのインストール  上記を行う必要があります。
ターミナル（シェル）についてはググって調べてみてください。
そんなの知っているよ！
という方はHomebrewのダウンロードですね。こちらも公式サイトでコマンドコピーしてターミナル（シェル）でダウンロードを行うことが可能です。
以下の記事でHomebrewのインストール方法を紹介しているので見てみてください。
 ・便利なパッケージ管理「HOMEBREW」のインストール方法を紹介 ( https://www.awesome-360.com/post/2021/07/how_to_install_homebrew/ )
 正常にHomebrewをダウンロードすることができたら、Githubアカウント作成とgitのインストールです。
事前にアカウントを作成する必要があるのでやっておきましょう。
HomebrewのコマンドでGitをインストールします。
こちらも以下の記事でインストール方法載せてます。
 ・便利なパッケージ管理「HOMEBREW」のインストール方法を紹介 ( https://www.awesome-360.com/post/2021/07/how_to_install_homebrew/ )
 Gitのコマンド等については説明省きます。
2.Hugoのインストール方法 次のコマンドでインストールを行います。
brew install hugo 正常にコマンドが終了すればインストール完了です。
3. プロジェクト立ち上げ 次にhugoのコマンドでプロジェクトを作成していきます。
hugo new site 任意の名称 割と任意の場所で良いみたいです。私は今後のことも考えてSSDの中でフォルダを掘って作成しました。
正常にコマンドが終了すれば、これでOKです！
4. GitコマンドでHugoのテーマを実装 まずは作成したプロジェクト直下で以下のコマンドを実行します。
git init こちらを行わないと以下のコマンドが使えません。
その後、 Hugoのテーマ一覧 より好きなテーマを選びます。 私は今回 こちら を選びました。
好みのテーマが見つかったら、
cd themes でthemesに移動して、サブモジュールとして追加します。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
